徐立之：教局如「用槍指着大學校長」要以DSE「3322」收生

港科院院長、香港大學前校長徐立之表示，新高中學制執行時，官員思慮不周，誤導學生作出錯誤準備，有需要盡快糾正，否則會影響香港競爭力。徐立之透露，當時大學校長有保留，但教育局態度強硬，「剛剛轉新高中，教育局攞住支持槍指住大學校長話，你必須要睇（文憑試成績）3322作為最低收生資格、做呢個宣布，我們好唔願意做呢個宣布，3322入唔到大學，做乜事要做呢個最低分要求？不如3322再加兩個選修，得唔得呀？」

徐立之接受商台專訪時形容，教育局2010年猶如「用槍指着大學校長」，要求大學宣布以文憑試「3322」的成績，即中英文科要達到3級，數學及通識要達到2級，作為最低入學門檻，但大學校長對此有保留。徐立之認為這收生標準令學生最終只專注必修科，沒有時間修讀社會科學或高階數學。徐立之說，之後大學工程學院怕收生不足，唯有接收沒有修讀高階數學的學生，但學生到大學時才追回高階數學的程度，便很艱難。

徐立之建議，將中學數學科分為3個不同程度，分別給文科、商科和數理科學生修讀，大學工程學院收生時，要求學生要在中學先修讀商科和數理科數學。他又建議當局以文憑試成績，設立有別於大學入學門檻的中學畢業資格，證明學生達到高中教育水平，可應付升學和就業需要。

徐立之在訪問中亦談到STEM，稱自己出席過不少科學比賽，有些作品的概念是不錯的，但偏偏不能得獎，但反而一些作品花巧些，「閃下閃下、好多燈、買些現成的再砌出來」的作品才有機會贏。他舉例指如雞蛋降傘比賽，同學花了好多心思如何保護雞蛋，用發泡膠、棉花等等，但忘記了降傘的部分，結果比賽過後學生沒有什麼得着。他認為學校推行STEM課程要檢視課程編排，才有效果。

因為政府要用中文同通識嚟洗腦

the city is dying

dse數真係好戇鳩 明明用途廣到仆街 唔好講engine 根本econ socsci哩啲文科上到大學做quantitative analysis都一定會用到calculus

但中學可以唔讀calculus compul part syllabus入面連calculus都無 真係可以將個科目名叫數學咩

得罪問句，頭幾年通識邊到洗左腦？
而且仲間接令班學生培養到公民意識

政府目的係洗腦
只係好彩結果相反

之前a level 年代又好得好多咩
不如直接由大學自己出入學試卷同interview 收生啦
到時又會俾人屌到上天

利申，支持大學自由收生

同佢既諗法一樣，可惜香港唔會咁樣做

係好好多
無咁多sba
數理底強嘅，唔駛點讀就夠分入大學
中六個個都玩盡

唔好在要浪費時間讀中化/UE

第一年DSE 唔覺通識洗腦愛國
我記得中國嗰個單元全部都係插中國
有一part講中國軟硬實力 都係明讚暗踩
不過我地學校係老師自己編notes
冇買教科書

邊忽培養到公民意識 乜鳩都各打五十大板懶係critical都叫培養到？

agger

好似以前港大同中大就係兩個試收生
後尾先合併做a level????????

只可以講無通識 一定無雨革 無魚华革 12前邊有中學生理政

都係嘈中文

我記得 之前係大學入地試 後尾先合併交比政府搞中英文會考 再後來就成立考試局推會考高考

唔用 linux 已經有問題

考大學入學試會唔會反而壓力冇咁大
唔會衰一次就要retake多年，反而有咁多間大學

他又建議當局以文憑試成績，設立有別於大學入學門檻的中學畢業資格，證明學生達到高中教育水平，可應付升學和就業需要。

其實係，以前係將會考5科合格當做指標。其實DSE仲有5條2嘅，但係33222根本遠低於大學最低入學標準，19-20分先叫參唔多。

DSE3322計能力水平仲低過會考14分

你可唔可以用唔少於100字解釋下3322同用唔用linux有咩關係?

dse全3 會考咪都係全D

明明平均4或以上先掂到八大條邊，3322 asso都未必收

大學啲校長個個都政府appoint 邊會有人敢做

通識的確係政府捉蟲入屎忽

其實大學入學標準唔可以好似會考咁樣計分，而唔係講明33222？

唔好用0-5**，用返A-F，E係合格。例如定19分係最低標準，再規定當中要有5科合格，而英文係必須要合格。

然後大學根據自己programme嚟定preference

去殖政策
唔會用abcde

根本新制之下係好撚多畸胎
讀engine/science唔識calculus
中文五星星但寫出黎嘅文章句子都唔通順
通識就齋考答題技巧
最後個個考出黎都係四不像咁款

咁撚九唔搭八嘅on9仔，肯定3322都考唔到

用33222做大學最低入學標準係好怪，就算話呢個成績Jupas派唔到位都好，但既然講得出係最低入學標準，即係有呢個成績被正苦確認為有咁嘅資格。

但明明lv 2係合格，但語文就要高過合格呢個標準，咁點解其他core同x又唔使，剩係語文要？即係正苦覺得只要中英高於合格水平，其他科就合格水平，就有資格讀大學？

但係HKEAA講明英文卷嘅lv 4，係等於AL嘅E，同IELTS嘅6點幾零。咁即係DSE嘅合格水平係達唔到AL合格嘅要求？

唔係， 水平大約係 5 > D > 4 > E > 3

平均講dse 3 的確未達ue E既水平

3322都無，抵你無書讀

害死班唔夠能力又以為自己讀得掂engine既理科生
以前pure都叫俾年半你讀 (calculus + algebra)
入到大學d calculus好似都係1個SEM要讀晒?
個程度唔夠仲要咁短時間, 真係攬炒

全E

聽過有個講法，CE英文由2007要改制其中一個原因係實行母語教學之後，普遍學生英文水平都差咗，所以07年CE嘅考生，正正就係第一批由小一開始受母語教學呢個政策影響嘅人。

DSE英文分返程度，可以被視為重返舊制CE，同配合返教學語言微調政策。

DSE中文由下年開始考返範文，都係一樣，變相承認十年嚟嘅中文考核改革係失敗。(如果再睇返前啲，中小學教育中文科要聽講讀寫，都係由1997開始)

用10年時間改呢樣改個樣，去證明舊制係有缺失。可能到2022年又有大改動。

ce英文 2級 係ue炒粉既人遠遠比ce B卷攞E既人多

Lv2等於form2水平，考到Lv5先係正常form5學生英文程度，咁樣去考UE點會唔炒

就係母語教學後整體考生英文水平差咗。再加埋中文科改革都係同母語教學一齊實行，我自己覺得1997年開始嘅語文科改革都令香港學生語文水平低咗

咁無5*都好話自己中學畢業？？

DSE英文嘅點都深過會考程度(文係深過，題目就唔記得)，好難直接咁比較 33222當中學畢業標準就啱，有咩可能會係大學入學最低標準

因為除左歪曲事實
根本無其他方法可以讚中國
如果學科係專重事實證據，就一定無得洗腦

所以中共要推偽中史科
遲早推埋政治科添

大學自由收生，就一定唔會只以Dse成績為標準。

即係窮撚低下階層，連唯一改變自己命運的機會都冇左。

我一定反對。而家最起碼你一個窮人後代，只要生性勤力，死讀爛讀入到神科，將來就一定可以脫貧，提升階級。

自由收生，根本就叫所有大學全面貴族化，同而家直資一樣。

但洗唔到

如果好似會考咁計分，最低入學標準係5科共19分，而英文一定要達到3級或以上，其他就視乎大學每科嘅要求定preference。咁中數通同其他elective已經可以programme嚟定。

自由收生，唔再經Jupas，即係而家Non-jupas嘅玩法，過咗成績cut off，就有interview，之後主要睇intervuew表現。再唔係好似英國大學咁因為英國AL程度淺，要另設入學試收生。

中文除左政治需要，大部份學術上唔會用到，但要所有學生讀
用多左時間讀中文，自然其他科時間減少

AL時代嘅大學最低入學要求，有3AL，2AL2AS，1AL3AS，UGC係規定仲要UE合格先有讀到大學。如果DSE中文唔係硬性規定，只係視乎返個別programme需要，已經好好多。

低下階層家庭，同中產上流家庭的談吐，絕對有差異。咁玩階級完全固化，窮人的後代永遠都係窮人，向上流的少少機會都唔會有。

何況香港的好多神科，本身就唔係玩溝通能力為主。最主要都係語文能力，埋頭苦幹多過誇誇其談。

其實可唔可以唔好再提中文有無用？
呢方面已經係另一個post討論過好多
同埋再講新制嘅大學生點廢過舊制都係於是無補，最重要係而家行緊嘅制度可以點改善，去令專材再受重視。

題外話，其實教育會令人有向上流嘅機會係錯覺，本身普及義務教育就係培養大批標準化嘅勞動力，可以做到上流真係少數

本身通識推現代中國俾人屌嘛
所以咪要用「批判思考」嚟包裝
真係真心膠信咗啲膠官話「香港人唔愛中國因為唔了解中國國情」
以為可以靠通識修身齊家愛國
培養「公民責任」
點知香港啲老師同學生太成績為重，真係學點樣批判思考
真係信晒通識書講嘅嘢，仲學識公民抗爭、法治、政治參與。因為香港人重心係香港，重點放咗係點令香港變好，而選擇遠離中國，而唔係原意要你愛中國
所以依家就開熱水啦

少數係都係有
你冇基本知識你點識去創業做老闆（講緊真係科技工業），定你覺得你咩都唔識都可以指揮到有知識嘅人任你舞？或者可以嘅，但你要用更多嘅經驗同錢嚟換囉。
定你上流嘅定義只係好膚淺嘅「賺到錢」？噉就真係唔讀書都可以「上流」啦

咪係將中文科做選修囉

轉成選修已經好好，咁可以增加學習時數，加深各科難度

al 年代(而家dse 都係) 以其他語言取代中文呢個優惠只限於非華語學生

93年前al係無中文

AL拎到E果班，操過卷去考IELTS
廢嘅大約7分
叻少少果啲輕鬆7.5
要有sense d果班8分都考到

93年先加個必修既半科中文，減少高考課程
後來部份小學要必上普通話堂
同時再推母語教學
之後就係中學，部份大學必上普通話堂
DSE再將中文地位提升到全科，同時壓低數學，選修科地位

過多年幾再推國教，初中再加埋中共式中史，減少數理科學堂

咁又太誇
al攞E超過8成都係5.5-6.5 之間
攞D個班就有以上你講既potential
攞C個班更加唔駛講

AL 英文真係難到癲

一直都係

考兩次都有1C2D
但兩次section E都係E

竟然無人話徐立之比人逼果陣唔出聲

少數都叫有，自由收生只會令情況變得更少數，甚至冇。

所以佢話比槍指住囉

講緊階級流動，收入當然係其中一個指標，而環境轉變同追求嘅目標都係

賺到錢係唯一向上流的方法及標準。否則你日日都要返工，冇私人物業，賺低的薪酬。

你都冇條件追求咩高深的嘢，提高生活質素。

同埋唔好拎班教授同班中小學教畜比

上哂岸就唔係咁講啦，而家政府大官個個細個家底好好咩

Sad but true，呢樣係基本
上岸個班人只會覺得自己後生個陣環境條件更差都做到，而家班後生點解做唔到，但忽略當時社會制度未完善，反而有位走棧。同埋當而家一個普通基層家庭都有條件畀到細路去補習，個競爭反而係激烈咗。

依家d人唔識Mr A？ 我一見到linux已經大笑出聲